{
    "question": "Apakah persamaan antara lumut daun, lumut hati, dan lumut tanduk?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Persamaan antara lumut daun, lumut hati, dan lumut tanduk</span><span><span><br>a)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Dapat berfotosintesis.<br></span><span><span>b)<span>\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Multiseluler dan eukariotik.<br></span><span><span>c)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tidak memiliki akar, batang dan daun sejati (talus).<br></span><span><span>d)<span>\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tidak memiliki pembuluh angkut (xylem dan floem).<br></span><span><span>e)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Mengalami pergiliran keturunan (dari gametofit-sporofit).<br></span><span><span>f)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Reproduksi seksual dan aseksual (spora).</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-jamur-dengan-alga-789",
            "question": "Perbedaan jamur dengan alga ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jamur\u00a0<span>\u00a0adalah\u00a0</span>tumbuhan<span>\u00a0yang tidak mempunyai\u00a0</span>klorofil<span>\u00a0sehingga bersifat\u00a0</span>heterotrof. Sedangkan alga<span>\u00a0</span><span>adalah sekelompok\u00a0</span>organisme autotrof<span>\u00a0yang tidak memiliki organ dengan perbedaan fungsi yang nyata.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-untuk-mengangkut-sari-sari-makanan-tumbuhan-lumut-menggunakan-169",
            "question": "1. Untuk mengangkut sari-sari makanan, tumbuhan lumut menggunakan... a. Pembuluh angkut vasikuler b. Pembuluh angkut intravasikuler c. Pembuluh angkut kolateral d. Pembuluh angkut konsentris e. Selapis sel yg bersekat-sekat \u00a0 2. Tumbuhan darat diduga berasal dari... 3. Setelah fertilisasi. . . berkembang menjadi buah dan . . . Berkembang menjadi biji. 4. Yang bukan merupakan karakteristik tumbuhan.. a. embrio multiseluler b. Gametamgia multiseluler c. Mengalami pergiliran keturunan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. e\n2. algae, chara\n3. bakal buah, bakal biji \n4. b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-kelemahan-percobaan-francesco-redi-904",
            "question": "Ada yang tau kelemahan percobaan francesco redi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langkah percobaannya tidak se sempurna Spallanzani, walaupun pada prinsipnya hampr sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak dilakukan dala kondisi yang steril hingga masih dimungkin kan ada organisme hidup masuk ke dalamnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-pengangkutan-air-dan-garam-mineral-serta-hasil-fot-208",
            "question": "Bagaimana cara pengangkutan air dan garam mineral serta hasil fotosintesis pada tumbuhan lumut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengankutan air dan garam mineral diangkut dari dalam tanah menuju ke daun\u00a0dilakukakan oleh pembuluh xylem. Kemudian di daun terjadi proses fotosintesis\u00a0(proses pembuatan makan sendiri)\u00a0oleh tumbuhan\u00a0dengan bantuan sinar matahari, hasil fotosintesis ini kemudian diangkut oleh pembuluh floem untuk disebarkan ke seluruh tubuh tumbuhan untuk memperoleh energi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-nemathelminthes-dimasukkan-ke-dalam-kelompok-hewan-triplo-583",
            "question": "Mengapa nemathelminthes dimasukkan ke dalam kelompok hewan triploblastik pseudoselomata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nemathelminthes merupakan hewan\u00a0<span>triploblastik\u00a0</span><span>yang mempunyai selom semu. Oleh karena itu, digolongkan dalam hewan\u00a0</span>triploblastik pseudoselomata<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dey-klasifikasi-lumut-daun-dari-kingdom-sampai-spesies-apaa-144",
            "question": "Dey, Klasifikasi lumut daun dari kingdom sampai spesies?? \r\n\r\napaa???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span></span>Klasifikasi\nLumut daun<span> (Pogonatum sp):<br></span><span><span>Kingdom\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Plantae</span></span>\n<br><span>\n<span>Divisio\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Bryophyta</span></span>\n<span>\n<span><br>Classis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Musci</span></span>\n<span>\n<span><br>Ordo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Bryales</span></span>\n<span>\n<span><br>Familia\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Politrichaceae</span></span>\n<br><span>\n<span>Genus\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Pogonatum</span></span>\n<br><span>Species\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Pogonatum sp</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-ovulum-956",
            "question": "Apa yang dimaksud Ovulum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bakal biji(bahasa latin \"ovulum\"=telur kecil) adalah struktur tumbuhan yang melindungidan menjadi tempat bersemayamnya sel telur (ovum)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ovulum adlh penyusun karpelum (putik)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-dan-kerugian-zygomycota-beserta-nama-jamurnya-159",
            "question": "Manfaat dan kerugian zygomycota beserta nama jamurnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaat dan kerugian<br><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rhizopus oryzae (untuk membuat tempe)</span><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mucor javanicus (terdapat dalam ragi tape)</span><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rhizopus Oligosporus (dimanfaatkan dalam pembuatan tempe dari proses fermentasi kacang kedelai)</span><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rhizopus stolonifer (infeksi oportunis manusia (zygomycosis))</span><span>e.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mucor mucedo (Hidup pada kotoran ternak)</span><span>f.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rhizopus nigricans (Menghasilkan asam fumarat, pemasak buah)</span><span>g.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rhizopus nodusus (Menghasilkan asam laktat)</span><span>h.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Plasmopora viticola (Parasit pada anggur)</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>Peranannya :</strong><br><strong>1. </strong><em><strong>Mucor hiemalis</strong></em><strong> berperan dalam fermentasi susu kedelai.</strong><br><strong>2. </strong><em><strong>Beauveria bassiana</strong></em><strong> berperan sbg parasit pada werang. </strong><br><strong>3. </strong><em><strong>Metarrhisium anisopliae</strong></em><strong> berperan dalam mengendalikan kumbang kolorado . </strong><br><strong>Kerugian : </strong><br><strong>1. </strong><em><strong>Rhizopus stolonifer </strong></em><strong>merupakan jamur yang biasa tumbuh pada roti .</strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemerintah-mendatangkan-1296-ekor-domba-dari-australia-stelah-dih-141",
            "question": "Pemerintah mendatangkan 1296 ekor domba dari australia stelah dihitung ternyata 125 berwarna putih,sedangkan sisanya hitam .jika warna putih pada domba ditentukan oleh gen dominan W sedangkan alelnya w bila dalam keadaan homozigot menyebabkan domba berwarna hitam.    a) berapa frekuensi alel W\u00a0 dan w dalam populasi tersebut\r\nb) diantara domba domba yang putih itu,berapa ekor yang homozigot dan berapa heterozigot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) alel W diwakili oleh p^2 (dibaca p kuadrat), sedangkan alel w diwakili oleh q^2 (dibaca q kuadrat).<br>p kuadrat = 125 : 1296 = 0,096 (klo p = 0,3)<br>maka frekuensi alel W = 0,096 x 100% = 9,6 %<br><br>q kuadrat = (1296-125) : 1296 = 0,9 (kalo q = 0,95)<br>maka frekuensi alel w = 0,9\u00a0x 100%\u00a0= 90 %<br><br>b) putih homozigot = \u00a0p kuadrat = 0,096 x 1296 = 124 ekor<br>\u00a0 putih heterozigot = 2pq = 2 (0,3) (0,95) = 0,57 x 1296 = 738 - 739 ekor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-terjadinya-tersedak-356",
            "question": "Jelaskan terjadinya tersedak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tersedak terjadi apabila \u00a0ada benda, makanan atau cairan di saluran udara yang menghambat aliran udara di tenggorokan, sehingga kita sulit bernafas dan menimbulkan reaksi untuk mengeluarkan penghalang saluran pernafasan tersebut.\n</p><p>Pembahasan\n</p><p>Udara dari hidung masuk ke paru-paru melalui tenggorokan. Tersedak (atau chocking) terjadi ketika suatu benda atau makanan tersangkut di tenggorokan, dan menghalangi aliran udara. Jika aliran udara tersumbat, maka tubuh akan bereaksi dan berupaya mengeluarkan penghambat ini.\n</p><p>Meski nampak sepele, karena mengganggu saluran udara dalam tubuh, ersedak bisa menjadi darurat medis dan membutuhkan perhatian segera.\n</p><p>Orang dapat tersedak saat makan atau minum, dimana makanan dan minuman yang seharusnya memasuki kerongkongan masuk sebagian ke tenggorokan. Kadang bayi tersedak saat minum air susu ibu (ASI). Hal itu terjadi karena ada beberapa kesalahan saat menyusuinya\n</p><p>Gejala utamanya adalah adanya sedakan, dan diikuti ketidakmampuan bernapas atau berbicara. Seringkali ada batuk yang menyertainya. Dalam kasus yang parah, kulit di sekitar leher tempat tenggorokan bisa membiru akibat kurangnya aliran oksigen di tempat tersebut.\n</p><p>Objek dabat dibantu terlepas dengan menggunakan pertolongan pertama yang disebut \u201cmanuver Heimlich\u201d, untuk mendorong penghalang saluran tenggorokan agar keluar dengan menekan bagian diafragma di perut. \u00a0</p><p>----------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Jelaskan proses pernapasan manusia</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1780884</p><p><strong>Detail Jawaban\n</strong></p><p><strong>Kode: 11.4.7\n</strong></p><p><strong>Kelas: XI\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Sistem Pernafasan\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Tersedak\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}